{{template "preamble.tex"}} % chktex 18
\begin{document}

\begin{center}
	\begin{tabu}{|X[2]|X|}\tabucline{}
		Līgums Nr.: {{.Contract.ID}} & Datums: \iffalse input fields.date value="{{.Contract.Fields.date}}" type="date" \fi {{.Contract.Fields.date}} \\\tabucline{} %chktex 26
	\end{tabu}
\end{center}

\section{ENERGOEFEKTIVITĀTES PAKALPOJUMA LĪGUMS}

\textbf{Pasūtītājs:}
\begin{center}
	\begin{tabu}{|X|X[2]|}\tabucline{}
		Nosaukums / vārds, uzvārds		& \iffalse input fields.client_name value="{{.Contract.Fields.client_name}}" \fi {{.Contract.Fields.client_name}}               \\\tabucline{}
		Reģistrācijas numurs / personas kods  	& \iffalse input fields.client_id value="{{.Contract.Fields.client_id}}" \fi {{.Contract.Fields.client_id}}                     \\\tabucline{}
		Adrese              			& \iffalse input fields.client_address value="{{.Contract.Fields.client_address}}" \fi {{.Contract.Fields.client_address}}      \\\tabucline{}
	\end{tabu}
\end{center}

\textbf{Izpildītājs:}
\begin{center}
	\begin{tabu}{|X|X[2]|}\tabucline{}
		Nosaukums            	& {{.ESCo.Name}} \\\tabucline{}
		Reģistrācijas numurs 	& {{.ESCo.RegistrationNumber}} \\\tabucline{}
		PVN numurs 		& {{.ESCo.VAT}} \\\tabucline{}
                Tiesiskais pārstāvis 	& {{.ESCo.Address}} \\\tabucline{}
		Juridiskā adrese     	& \iffalse input fields.contractor_representative_name value="{{.Contract.Fields.contractor_representative_name}}" \fi {{.Contract.Fields.contractor_representative_name}} \\\tabucline{}
	\end{tabu}
\end{center}
noslēdza šo Energoefektivitātes pakalpojuma līgumu – turpmāk tekstā sauktu Līgums.

\section{ĪPAŠIE NOTEIKUMI}
\subsection{LĪGUMA PRIEKŠMETS}
\begin{enumerate}
	\item Līguma priekšmets ir Atjaunošanas darbu īstenošana un Energoefektivitātes pakalpojumu sniegšana, kuru rezultātā Ēkā, kas atrodas šādā adresē: {{asset_address .Asset.Address}} ar kadastra numuru {{.Asset.Cadastre}} tiek panākts Enerģijas ietaupījums.
	\item Ēka, šā Līguma priekšmets un tā nosacījumi pirms Atjaunošanas darbiem ir aprakstīti Līguma Pielikumā Nr. 1.
	\item Detalizēts Atjaunošanas darbu apjoms un atbilstošie Pasākumi ir aprakstīti Līguma Pielikumā Nr. 2.
\end{enumerate}

\subsection{SNIEGTIE PAKALPOJUMI}
\begin{enumerate}
	\item Izpildītājs apņemas noorganizēt inženierpakalpojumus, iepirkumu, piegādes, uzstādīšanu, palaišanu, nodošanu ekspluatācijā un finansējumu, sauktus – Atjaunošanas darbi, nolūkā Ēkā īstenot Pasākumus.
	\item Līgumā noteiktajā Pakalpojumu sniegšanas periodā Izpildītājs garantē Līguma Pielikumā Nr. 3 aprakstītos Komforta standartus.
	\item Līgumā noteiktajā Pakalpojumu sniegšanas periodā Izpildītājs nodrošina Garantēto enerģijas ietaupījumu {{.Project.GuaranteedSavings}}\% apmērā, kas atbilst {{.Contract.Fields.calculations_qietg}}MWh salīdzinājumā ar Pielikumā Nr. 4 norādīto Bāzlīniju (izejas datiem).
	\item Līgumā noteiktajā Pakalpojumu sniegšanas periodā Izpildītājs nodrošina Ēkas ekspluatāciju un apkopi saskaņā ar šā Līguma Pielikumā Nr. 5 ietvertajiem noteikumiem.
\end{enumerate}

\subsection{LĪGUMA TERMIŅŠ}
\begin{enumerate}
	\item Būvniecības periods ir {{date_diff .Project.ConstructionFrom .Project.ConstructionTo}} dienas un saskaņots atbilstoši turpmāk norādītajiem provizoriskajiem datumiem, pēc Paziņojuma saņemšanas:
	\begin{enumerate}
		\item Sākuma datums:                  \iffalse input project.construction_from value="{{.Project.ConstructionFrom}}" type="date" \fi {{.Project.ConstructionFrom}}
		\item Nodošanas ekspluatācijā datums: \iffalse input project.construction_to value="{{.Project.ConstructionTo}}" type="date" \fi {{.Project.ConstructionTo}}
	\end{enumerate}
	\item Līgumā noteiktais Pakalpojumu sniegšanas periods ir {{mul 12 .Project.ContractTerm}} mēneši, sākot no Pasākumu Nodošanas ekspluatācijā datuma.
	\item Pasūtītāja maksājumu termiņš atbilst Līgumā noteiktajam Pakalpojumu sniegšanas periodam.
\end{enumerate}

\subsection{ATLĪDZĪBA}
\begin{enumerate}
	\item Izpildītājs šajā Līgumā noteiktajā Pakalpojumu sniegšanas periodā iekasēs no Pasūtītāja ikmēneša Maksājumus, kas ietvers:
	\begin{enumerate}
		\item Maksu par siltumenerģiju un mājsaimniecības karsto ūdeni, kas aprēķināta saskaņā ar Pielikumu Nr.  6;
		\item Maksu par atjaunošanu, ka aprēķināta un indeksēta saskaņā ar Pielikumu Nr.  7;
		\item Ekspluatācijas un apkopes maksu, kas aprēķināta un indeksēta saskaņā ar Pielikumu Nr.  8;
		\item jebkādus nodokļus (piemēram, PVN) saistībā ar Pakalpojumu sniegšanu.
	\end{enumerate}
	\item Ikmēneša Maksa par atjaunošanu un Ekspluatācijas un apkopes maksa par Pakalpojumu sniegšanas perioda pirmo mēnesi ir nolīgta šādā apmērā:

% table: summary

\begin{center}
	\begin{tabu}{|X|X|X|X|}\tabucline{}\rowfont[c]\bfseries
	{{with translate "lv" .Contract.Tables.summary}} % chktex 26
	{{.Columns | column}} \\\tabucline{}
	{{range .Rows}} % chktex 26
	{{.|row}} \\\tabucline{}
	{{end}}
	\bfseries {{total .}} \\\tabucline{} % chktex 26
	{{end}}
	\end{tabu}
\end{center}

\item Pasūtītāja Pārvaldniekam katru mēnesi tiks izrakstīts rēķins. Pasūtītāja Pārvaldniekam Izpildītāja iesniegto rēķinu apmaksas termiņš ir \iffalse input fields.invoiced_days value="{{.Contract.Fields.invoiced_days}}" \fi {{.Contract.Fields.invoiced_days}} dienas pēc saņemšanas.
\end{enumerate}

\vspace{2cm}
{{template "sign.tex"}} % chktex 18

{{template "annex1.tex" .}} % chktex 18
{{template "sign.tex"}} % chktex 18

{{template "annex2.tex" .}} % chktex 18 chktex 26
{{template "sign.tex"}} % chktex 18

{{template "annex3.tex" .}} % chktex 18 chktex 26
{{template "sign.tex"}} % chktex 18

{{template "annex4.tex" .}} % chktex 18 chktex 26
{{template "sign.tex"}} % chktex 18

{{template "annex5.tex" .Contract.Tables}} % chktex 18 chktex 26
{{template "sign.tex"}} % chktex 18

{{template "annex6.tex" .}} % chktex 18 chktex 26
{{template "sign.tex"}} % chktex 18

{{template "annex7.tex" .}} % chktex 18 chktex 26
{{template "sign.tex"}} % chktex 18

{{template "annex8.tex" .}} % chktex 18 chktex 26
{{template "sign.tex"}} % chktex 18

{{template "annex9.tex" .Contract.Fields}} % chktex 18 chktex 26
{{template "sign.tex"}} % chktex 18

\pagebreak
\section{PIELIKUMS Nr. 10 {-} ĒKAS DZĪVOKĻU ĪPAŠNIEKU KOPSAPULČU PROTOKOLI}

\begin{center}
\begin{tabu}{ |X|X| }
 \hline
 Tehnisko dokumentāciju saistības & \url{ {{.Attachments.acquisition_meeting }} } \iffalse attachment value="acquisition meeting" \fi \\
 \hline
 EPC priekšlīguma saistības & \url{ {{.Attachments.commitment_meeting }} } \iffalse attachment value="commitment protocol meeting" \fi \\
 \hline
 EPC saistības & \url{ {{.Attachments.kickoff_meeting }} } \iffalse attachment value="kickoff protocol meeting" \fi \\
 \hline
\end{tabu}
\end{center}


{{read .Markdown}} % chktex 26
{{template "en_sign.tex"}} % chktex 18
\FloatBarrier{}\mbox{}\vfill\pagebreak % make sure no floats (e.g. images) go past here.

{{template "terms.tex"}} % chktex 18
{{template "sign.tex"}} % chktex 18

\end{document}
